Экспериментатор Глюк решил исследовать силу реакции опоры, действующую со стороны чаши весов на падающую
однородную цепочку. Для этого он подвесил цепочку за верхнее звено так, что нижним звеном она почти
касалась чаши электронных весов и затем отпустил её. В момент начала падения автоматически запустился
электронный секундомер. Мгновенные показания весов $P$ и секундомера $t$ передавались на обработку в
компьютер. Результаты измерений несколько озадачили экспериментатора:
\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|}
        \hline
        $t, \unit{с}$ & $0{,}2$ & $0{,}4$ & $0{,}6$ \\
        \hline
        $P, \unit{г}$ & $50$ & $200$ & $100$ \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}
По этим данным определите массу $m$ цепочки, её длину $L$ и время падения $t_1$. Силами сопротивления
воздуха пренебречь. $g = 10\mcsq$.
\answer{$100\unit{г}$, $1{,}2\unit{м}$, $0{,}49\unit{с}$}
